'\" te
.\" Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH rg_properties 5 "2008 年 9 月 11 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster その他"
.SH 名前
rg_properties \- リソースグループプロパティー
.SH 機能説明
.sp
.LP
下のリストで、Sun Cluster が定義するリソースグループプロパティーについて説明します。
.SS "リソースグループプロパティーと説明"
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
リソースグループプロパティー名 (\fBAuto_start_on_new_cluster\fR や \fBDesired_primaries\fR など) には、大文字と小文字の区別はあり\fBません\fR。リソースグループプロパティー名を指定する際には、大文字と小文字を任意に組み合わせることができます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBAuto_start_on_new_cluster\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、新しいクラスタの形成時にリソースグループマネージャー (RGM) が自動的にリソースグループを起動するかどうかを制御します。デフォルトは、\fBTRUE\fR です。
.sp
\fBTRUE\fR に設定した場合、クラスタのすべてのノードが同時に再起動すると、RGM はリソースグループを自動的に起動して \fBDesired_primaries\fR を取得しようとします。
.sp
\fBFALSE\fR に設定した場合、クラスタの再起動時にリソースグループが自動的に再起動することはありません。リソースグループは、clresourcegroup(1CL) コマンドまたは同等のグラフィカルユーザーインタフェースコマンドを使用して、はじめて手動でリソースグループがオンラインに切り替えられるまで、オフラインのままです。その後、このリソースグループは通常のフェイルオーバー動作を再開します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBTRUE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBDesired_primaries\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループが同時に動作できるノードまたはゾーンの必要数です。
.sp
デフォルトは 1 です。\fBDesired_primaries\fR プロパティーの値は、\fBMaximum_primaries\fR プロパティーの値以下にする必要があります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
1 (上記を参照)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBFailback\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタのメンバーシップが変更されたとき、リソースグループがオンラインになっているノードまたはゾーンセットを再計算するかどうかを示すブール値です。再計算により、RGM は優先度の低いノードまたはゾーンでグループをオフラインにし、優先度の高いノードまたはゾーンをオンラインにすることができます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBFALSE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBGlobal_resources_used\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタファイルシステムがこのリソースグループ内のリソースによって使用されるかどうかを指定します。管理者はアスタリスク (*) か空文字列 ("") を指定できます。すべてのグローバルリソースを指定するときはアスタリスク、グローバルリソースを一切指定しない場合は空文字列を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべてのグローバルリソース
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBImplicit_network_dependencies\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ブール値で、\fBTRUE\fR の場合、RGM は、非ネットワークアドレスリソースの暗黙的で強い依存関係をグループ内のネットワークアドレスリソースに強制します。このとき、RGM は、すべてのネットワークアドレスリソースを起動してからその他のリソースを起動します。また、グループ内のその他のすべてのリソースを停止してからネットワークアドレスリソースを停止します。ネットワークアドレスリソースには、論理ホスト名と共有アドレスリソースタイプがあります。
.sp
スケーラブルリソースグループの場合、ネットワークアドレスリソースを含んでいないため、このプロパティーは効果がありません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBTRUE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMaximum_primaries\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループが同時にオンラインになる可能性があるノードまたはゾーンの最大数です。
.sp
\fBRG_mode\fR プロパティーが\fB Failover\fR の場合、プロパティーの値は、1 以下でなければなりません。\fBRG_mode\fR プロパティーが \fBScalable\fR の場合は、1 より大きくてもかまいません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
1 (上記を参照)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNodelist\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
優先順位に従ってグループをオンラインにできるノードまたはゾーンのリスト。これらのノードまたはゾーンは、リソースグループの潜在的主ノードまたはマスターになります。
.sp
非大域ゾーンを \fBNodelist\fR の要素として指定するには、次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fInodename\fR:\fIzonename\fR
.fi
.in -2

\fInodename\fR は、\fIzonename\fR があるノードの名前です。\fIzonename\fR は、\fBNodelist\fR に含めるゾーンの名前です。たとえば、ノード \fBphys-schost-1\fR 上にある非大域ゾーン \fBzone-1\fR を指定するには、次の文を指定します。
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1:zone-1
.fi
.in -2

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべてのクラスタノードの順不同のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPathprefix\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループ内のリソースが重要な管理ファイルを書き込むことができるクラスタファイルシステム内のディレクトリ。一部のリソースの必須プロパティーです。\fBPathprefix\fR の値はリソースグループごとに固有の値を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空の文字列
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPingpong_interval\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
再構成が生じた場合、あるいは \fBscha_control ギブオーバー\fRコマンドまたは関数の実行結果によって、どのノードでリソースグループをオンラインにするかを判断するときに RGM が使用する負以外の整数値 (秒)。
.sp
再構成では、リソースの \fBStart\fR または \fBPrenet_start\fR メソッドが 0 以外の値で終了、またはタイムアウトによって終了したことが原因で、\fBPingpong_interval\fR で指定した秒数内に、リソースグループをオンラインにするのを 2 回以上失敗した場合、RGM はそのノードまたはゾーンはリソースグループのホストとして不適切だと判断し、別のマスターを探します。
.sp
あるノードまたはゾーンで scha_control(1HA) コマンドか scha_control(3HA) ギブオーバーが、あるリソースによって実行され、その結果、そのリソースグループが別のノードまたはゾーンにフェイルオーバーされたとします。その場合、\fBPingpong_interval\fR 秒が経過するまでは、\fBscha_control\fR が実行された最初のノードまたはゾーンが、同じリソースによる別の \fB scha_control\fR ギブオーバーの宛先になることはできません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
3600 (1 時間)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_list\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
グループに含まれるリソースのリスト。管理者はこのプロパティーを直接設定しません。このプロパティーは、管理者がリソースグループにリソースを追加したり、リソースを削除したときに、RGM によって更新されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_affinities\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
RGM は、(1) 現在別の指定リソースグループのマスターになっているマシン上のリソースグループ (肯定的なアフィニティー) を探すか、または、(2) 現在別の指定リソースグループのマスターになっていないマシン上のリソースグループ (否定的なアフィニティー) を探します。
.sp
\fBRG_affinities\fR には次の文字列を設定できます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
+ (弱い肯定的なアフィニティー)
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
++ (強い肯定的なアフィニティー)
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
+++ (フェイルオーバー委託付きの強い肯定的なアフィニティー)
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
- (弱い否定的なアフィニティー)
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
-- (強い否定的なアフィニティー)
.RE
たとえば、\fBRG_affinities=+RG2,--RG3\fR は、このリソースグループが RG2 に対して弱い肯定的なアフィニティーを、RG3 に対して強い否定的なアフィニティーを持つことを示しています。
.sp
\fBRG_affinities\fR の使用法は、\fI『Sun Cluster Data Services Planning and Administration Guide for Solaris OS』\fR の第 2 章 \fI「Administering Data Service Resources」\fR\fI\fR に記載されています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空の文字列
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

プロトタイプとして単一マシンクラスタを構成することがあります。そのようなクラスタ上の複数ノードでリソースグループを実行するように構成する場合、\fBRG_affinities\fR は、マシンレベルではなくてノードレベルとして解釈されます。たとえば、強い肯定的なアフィニティーでは、両方のリソースグループが単に同じマシン上で動作するだけでなく、同じノード上で動作する必要があります。単一マシンクラスタ上のすべてのノードは、同じマシン上のゾーンであることに注意してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_dependencies\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループのリスト (任意)。このリストは、同じノードまたはゾーンでほかのグループをどのような順序でオンラインまたはオフラインにするかを表しています。すべての強い \fBRG_affinities\fR (肯定的および否定的) と \fBRG_dependencies\fR の関係図式の中にサイクルが含まれることが許可されません。
.sp
たとえば、リソースグループ RG2 がリソースグループ RG1 の \fBRG_dependencies\fR リストに含まれる場合です。言い換えると、RG1 が RG2 にリソースグループ依存関係を持っている場合です。次のリストに、リソースグループ依存関係の影響を要約します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ノードまたはゾーンがクラスタに結合されると、そのノードまたはゾーンでは、RG2 のすべてのリソースに対する \fBBoot\fR メソッドが終わってから、RG1 のリソースに対する \fBBoot\fR メソッドが実行されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
RG1 と RG2 が両方とも同じノードまたはゾーン上で同時に \fBPending_online\fR 状態である場合、RG2 のすべてのリソースが起動メソッドを完了するまで、起動メソッド (\fBPrenet_start\fR または \fBStart\fR) は RG1 のリソース上では実行されません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
RG1 と RG2 が両方とも同じノードまたはゾーン上で同時に \fBPending_offline\fR 状態である場合、RG1 のすべてのリソースが停止メソッドを完了するまで、RG2 のどのリソースでも停止メソッド (\fBStop\fR または \fBPostnet_stop\fR) は実行されません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
RG1 または RG2 の主ノードまたはゾーンをスイッチする場合、それによって RG1 がいずれかのノードまたはゾーンでオンラインに、RG2 がすべてのノードまたはゾーンでオフラインになる場合は、このスイッチは失敗します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
RG2 に対する \fBDesired_primaries\fR がゼロに設定されている場合は、RG1 に対する \fBDesired_primaries\fR プロパティーをゼロより大きい値に設定しできません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
RG2 に対する \fBAuto_start_on_new_cluster\fR が \fBFALSE\fR に設定されている場合は、RG1 に対する \fBAuto_start_on_new_cluster\fR プロパティーを \fBTRUE\fR に設定できません。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_description\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの簡単な説明。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空の文字列
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_is_frozen\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
あるリソースグループが依存している広域デバイスをスイッチオーバーするかどうかを表します。このプロパティーが \fBTRUE\fR に設定されている場合、広域デバイスはスイッチオーバーされます。このプロパティーが \fBFALSE\fR に設定されている場合、広域デバイスはスイッチオーバーされません。リソースグループが広域デバイスに依存するかどうかは、\fBGlobal_resources_used\fR プロパティーの設定によります。
.sp
\fBRG_is_frozen\fR プロパティーをユーザーが直接設定することはありません。\fBRG_is_frozen\fR プロパティーは、広域デバイスのステータスが変わったときに、RGM によって更新されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_mode\fR (\fBenum\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループがフェイルオーバーグループなのか、スケーラブルグループなのかを指定します。値が \fBFailover\fR の場合、RGM はグループの \fBMaximum_primaries\fR プロパティーの値を 1 に設定し、リソースグループのマスターを単一のノードまたはゾーンに制限します。
.sp
このプロパティーの値が \fBScalable\fR の場合、RGM は \fBMaximum_primaries\fR プロパティーの値を 1 より大きい値に設定できるようにします。その結果、グループは、複数のノードまたはゾーンにより同時に制御されるようになります。RGM は、\fBFailover\fR プロパティーの値が \fBTRUE\fR のリソースを、\fBRG_mode\fR の値が \fBScalable\fR のリソースグループに追加することを許可しません。
.sp
\fBMaximum_primaries\fR が 1 の場合、デフォルトは \fBFailover\fR です。\fBMaximum_primaries\fR が 1 より大きい場合、デフォルトは \fBScalable\fR です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBMaximum_primaries\fR の値によります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
作成時
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_project_name\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループに関連付けられている Solaris プロジェクト名です (\fBprojects\fR(1) を参照)。このプロパティーは、Solaris リソース管理機能 (CPU 共有やリソースプールなど) をクラスタデータサービスに適用する場合に使用します。RGM は、リソースをオンラインにすると、\fB Resource_project_name\fR プロパティーセットを持たないリソース用として、このプロジェクト名下で関連プロセスを起動します (r_properties(5) を参照)。指定するプロジェクト名は、プロジェクトデータベースに存在する必要があります。(\fBprojects\fR(1) と \fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones』\fRを参照してください。
.sp
このプロパティーは Solaris 9 OS からサポートされるようになりました。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このプロパティーへの変更は、リソースの次回起動時に有効になります。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
テキスト文字列は、"\fBdefault\fR" です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB有効な値\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
有効な任意の Solaris プロジェクト名
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR(integer)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 リソースグループに関連する CPU シェア数。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR プロパティーを設定できるのは、\fBRG_SLM_TYPE\fR に \fBautomated\fR が設定されている場合のみです。詳細は、「\fBRG_SLM_TYPE\fR プロパティー」を参照してください。
.RE
\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の最大値は \fB65535\fR です。シェア値にゼロを設定すると、CPU の負荷が高くなったときに、プロセスがスケジュールされなくなることがあるため、\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の値にはゼロを指定できません。リソースグループがオンラインの間に \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR に行われた変更は、動的に考慮されます。
.sp
\fBRG_SLM_TYPE\fR が \fBautomated\fR に設定されている場合、Sun Cluster は、\fBproject\fR(4) を名前 \fBSCSLM_\fIresourcegroup-name \fR\fRで作成します。\fIresourcegroup-name\fR は、使用するリソースグループの名前になります。リソースグループに属するリソースの各メソッドは、このプロジェクトで実行されます。Solaris 10 リリースでは、これらのプロジェクトは、リソースグループのゾーンが大域ゾーンであれ非大域ゾーンであれ、リソースグループのゾーン内に作成されます。
.sp
プロジェクト \fBSCSLM_\fIresourcegroup-name\fR\fR の \fBproject.cpu-shares\fR の値には、\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の値が設定されます。\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR プロパティーが設定されていない場合、このプロジェクトの作成時、\fBproject.cpu-shares\fR の値には \fB1\fR が設定されます。 
.sp
Solaris 10 リリースでは、\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR プロパティーに strong または weak が設定されている場合、作成される \fBpset\fR のサイズの計算には \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR プロパティーの値が使用されます (規約上 100 シェアは 1 CPU と同じです)。詳細は、\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR プロパティーを参照してください。
.sp
プロセッサセットについては、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-ResourceManagement and Solaris Zones』\fRを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fB1\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループが実行するプロセッサセット中のプロセッサの最小値。このプロパティーは、次の条件が真の場合だけ使用できます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
使用されているオペレーティングシステムは Solaris 10 である。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRG_SLM_TYPE\fR に \fBautomated\fR が設定されている。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR または \fBweak\fR が設定されている。(「\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR プロパティー」を参照)
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR の値は、\fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の値を 100 で割った値以下である必要があります。
.RE
\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR の最大数は \fB655\fR です。\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR プロパティーの値は、Sun Cluster がプロセッサセットの最小サイズを計算するのに使用されます。
.sp
リソースグループがオンラインの間に \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR と \fBRG_SLM_PSET_MIN\fR に行われた変更は、動的に考慮されます。しかし、\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR が設定されている場合、および、変更を受け入れるための CPU が十分に存在しない場合、\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR に要求された変更は適用されません。この場合は、警告メッセージが表示されます。次のスイッチオーバー時、利用できる CPU が十分になく、\fBRG_SLM_PSET_MIN\fR に設定した値を遵守できない場合、CPU の不足によるエラーが発生する可能性があります。
.sp
プロセッサセットについては、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-ResourceManagement and Solaris Zones』\fRを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fB0\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
専用のプロセッサセットの作成を可能にします。 
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR の取り得る値は、\fBdefault\fR、\fBstrong\fR、および \fBweak\fR です。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR または \fBweak\fR を設定できるのは、次のすべての条件が真の場合だけです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
使用されているオペレーティングシステムは Solaris 10 である。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
非大域ゾーンだけで実行するようにリソースグループが構成されている。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRG_SLM_TYPE\fR に \fBautomated\fR が設定されている。
.RE
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR の取り得る値は、\fBdefault\fR、\fBstrong\fR、および \fB weak\fR です。
.sp
リソースグループが \fBstrong\fR または \fBweak\fR として実行される場合は、そのリソースグループのノードリストには非大域ゾーンだけが存在するように、リソースグループを設定してください。
.sp
非大域ゾーンは、デフォルトプールである \fBpool_default\fR 以外のプールに対して設定しないでください。ゾーン構成についての詳細は、\fBzonecfg\fR(1M)を参照してください。非大域ゾーンは、デフォルトプール以外のプールに動的にバインドしないでください。プールバインドについての詳細は、\fBpoolbind\fR(1M)を参照してください。バインドされた 2 つのプールの状態は、リソースグループ内のリソースのメソッドが起動されている場合だけ、確認されます。
.sp
\fBstrong\fR と \fBweak\fR の値は、ノードリストに同じゾーンを持つリソースグループと相互に排他的です。一部のリソースグループの \fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR を設定し、それ以外に \fBweak\fR を設定するように、同じゾーン内のリソースグループを設定できません。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR または \fBweak\fR が設定されており、\fBRG_SLM_TYPE\fR に示されているアクションに \fBautomated\fR が設定されている場合、リソースグループがオンラインになるとき、Sun Cluster は次のことを行います。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
プールを作成して、このプールを動的にリソースグループが起動する非大域ゾーンにバインドします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
プロセッサセットを作成して、そのサイズを最小値から最大値までの間にします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
最小値は、このリソースグループが起動するゾーンでオンラインであるすべてのリソースグループの \fBRG_SLM_PSET_MIN\fR 値の合計になります。この合計がゼロの場合、最小値は 1 になります。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
最大値は、このリソースグループが起動するゾーンでオンラインであるすべてのリソースグループの \fBRG_SLM_SPU_SHARES\fR 値の合計を 100 で割り、もっとも近い整数に切り上げた値になります。この計算の結果がゼロの場合、最大値は 1 になります。 
.RE
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
プロセッサセットをプールに関連付けます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBzone.cpu-shares\fR に、ゾーンで実行しているすべてのリソースグループの \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の合計を設定します。
.RE
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR または \fBweak\fR が設定されている場合、そのリソースグループはオフラインに設定されます (より正確には、リソースグループの最初のリソースの \fBSTOP\fR メソッドまたは \fBPOSTNET_STOP\fR メソッドが実行される)。ゾーンにオンラインのリソースグループが 1 つも存在しなくなった場合、Sun Cluster はプロセッサセットとプールを破棄し、そのゾーンをデフォルトのプール (pool_default) にバインドします。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR が設定されている場合、リソースグループの動作は、\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBstrong\fR が設定されていた場合と同じです。しかし、プロセッサセットの作成に十分なプロセッサを使用できない場合、プールはデフォルトのプロセッサセットに関連付けられます。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR が \fBstrong\fR に設定されており、プロセッサセットの作成に十分なプロセッサを使用できない場合は、リソースグループモニター (Resource Group Monitor、RGM) にエラーが返され、そのノードまたはゾーンではリソースグループは起動されません。
.sp
CPU 割り当ての優先順位は、\fBdefaultpsetmin\fR の最小サイズが \fBstrong\fR よりも優先され、\fBweak\fR よりも優先されます。(\fBdefaultpsetmin\fR プロパティーについての詳細は、clnode(1CL)を参照) しかし、\fBclnode\fR コマンドを使用してデフォルトのプロセッサセットのサイズを増やそうとしたときに、十分なプロセッサが使用できない場合、この優先順位は維持されません。
.sp
\fBclnode\fR コマンドを使用して CPU の最小値をデフォルトのプロセッサセットに割り当てる場合、処理は動的に実行されます。選択された数の CPU を使用できない場合、Sun Cluster は定期的に、選択された CPU の最小値が割り当てられるまで、選択された数の CPU をデフォルトプロセッサに割り当てようとし、次にそれより少ない数の CPU を割り当てようとします。この動作は、いくつかの \fBweak\fR なプロセッサセットを破壊することがありますが、\fBstrong\fR なプロセッサセットは破壊しません。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR が \fBstrong\fR として設定されているリソースグループが起動すると、両方のプロセッサセットに対してノード上で十分な CPU を使用できないときは、このアクションが \fBweak\fR プロセッサセットに関連付けられているプロセッサセットを破棄する場合があります。その場合、\fBweak\fR プロセッサセットで動作しているリソースグループのプロセスは、デフォルトのプロセッサセットに関連付けられます。
.sp
プロセッサセットを \fBweak\fR から \fBstrong\fR に、または、\fBstrong\fR から \fBweak\fR に変更するには、まずプロセッサセットの \fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR を \fBdefault\fR に設定してください。
.sp
\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR にデフォルトを設定すると、Sun Clusterはプール \fBSCSLM_pool_\fR\fIzone-name\fRを作成しますが、プロセッサセットは作成しません。この場合、\fBSCSLM_pool_\fR\fIzone-name\fR はデフォルトのプロセッサセットに関連付けられます。ゾーンに割り当てられるシェアは、そのゾーンで実行しているすべてのリソースグループの \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR に設定されている値の合計で決定されます。
.sp
非大域ゾーン内の CPU コントロールに対して設定されているオンラインリソースグループがもはや 1 つもない場合、非大域ゾーンに対する CPU のシェアの値は、ゾーン構成内にある \fBzone.cpu-shares\fR の値となります。このパラメータの値はデフォルトで \fB1\fR です。ゾーン構成についての詳細は、\fBzonecfg\fR(1M)を参照してください。
.sp
リソースプールとプロセッサセットについての詳細は、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones 』\fRを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
テキスト文字列は、"\fBdefault\fR" です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_SLM_TYPE\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
システム資源の使用状況を管理できるようにし、システム資源管理用に Solaris OS を設定する手順の一部を自動化します。\fBRG_SLM_TYPE\fR の取り得る値は、\fBautomated\fR と \fBmanual\fR です。
.sp
\fBRG_SLM_TYPE\fR に \fBautomated\fR が設定されている場合、リソースがオンラインになるとき、Sun Cluster は次のことを行います。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
プロジェクトを \fBSCSLM_\fR\fIresourcegroup-name\fR の名前で作成します。このリソースグループ内のリソースのすべてのメソッドは、このプロジェクト内で実行されます。このプロジェクトは、このリソースグループ内のリソースのメソッドがノードまたはゾーンで初めて実行されるときに作成されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
このプロジェクトに関連付けられている \fBproject.cpu_shares\fR の値に \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の値を設定します。\fBproject.cpu_shares\fR の値はデフォルトでは 1 です。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Solaris 10 リリースでは、\fBzone.cpu-shares\fR に、そのゾーンで \fBRG_SLM_TYPE\fR が \fBautomated\fR に設定されているすべてのリソースグループの \fBRG_SLM_CPU_SHARES\fR の合計を設定します。ゾーンは広域または非広域の場合があります。非大域ゾーンは、Sun Cluster が生成するプールにバインドされます。状況によって、この Sun Cluster が生成するプールは、\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR に \fBweak\fR または \fBstrong\fR が設定されている場合、Sun Cluster が生成する専用のプロセッサセットに関連付けられます。専用のプロセッサセットについての詳細は、「\fBRG_SLM_PSET_TYPE\fR プロパティー」を参照してください。
.RE
\fBRG_SLM_TYPE\fR が \fBautomated\fR に設定されている場合は、どのアクションを実行した場合でもメッセージがログに記録されます。
.sp
\fBRG_SLM_TYPE\fR が \fBmanual\fR に設定されている場合、リソースグループは \fBRG_project_name\fR プロパティーで指定されたプロジェクトで実行されます。
.sp
リソースプールとプロセッサセットについての詳細は、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones 』\fRを参照してください。
.LP
注 - 
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
58 文字を超えるリソースグループ名は指定しないでください。リソースグループ名が 58 文字を超える場合、CPU 制御を構成できなくなる、つまり、\fBRG_SLM_TYPE\fR プロパティーに \fBautomated\fR を設定できなくなります。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースグループ名にはダッシュ (-) を含めないでください。Sun Cluster ソフトウェアは、プロジェクトの作成時に、リソースグループ名にあるすべてのダッシュを下線 (_) に置き換えます。たとえば、Sun Cluster が \fBrg-dev\fR というリソースグループに対して \fBSCSLM_rg_dev\fR というプロジェクトを作成する場合です。Sun Cluster がリソースグループ \fBrg-dev\fR に対してプロジェクトを作成しようとするとき、\fBrg_dev\fR という名前のリソースグループがすでに存在する場合、衝突が発生します。
.RE
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBmanual\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_state\fR 各クラスタノードまたはゾーン上の (\fB列挙型\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
RGM によって \fBUnmanaged\fR\fB、Online\fR、\fBOffline\fR、\fBPending_online\fR、\fBPending_offline\fR、\fBError_stop_failed\fR、\fBOnline_faulted\fR、または \fBPending_online_blocked\fR に設定されます。各クラスタノードまたはゾーンにあるリソースグループの状態を示します。
.sp
ユーザーはこのプロパティーを構成できません。ただし、clresourcegroup(1CL)  を使用するか、同等の Sun Cluster グラフィカルユーザーインタフェースのコマンドを使用して、このプロパティーを間接的に設定することは可能です。RGM の制御下にないときは、リソースグループは \fBUnmanaged\fR 状態で存在可能です。
.sp
各状態の説明は次のとおりです。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
状態は個々のノードまたはゾーンに対して適用されます (ただし、\fBUnmanaged\fR 状態だけはすべてのノードまたはゾーンに適用されます)。たとえば、リソースグループがノード A では \fBOffline\fR であるが、ノード B では \fBPending_online\fR だという場合です。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBError_stop_failed\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループ内の 1 つ以上のリソースが正常に停止できず、\fBStop_failed\fR リソース状態にあります。グループ内のほかのリソースがオンラインまたはオフラインである可能性があります。\fBError_stop_failed\fR 状態がクリアされるまで、このリソースグループはどのノードまたはゾーン上でも起動が許可されません。
.sp
\fBclresourcegroup clear\fR などの管理コマンドを使用して、\fBStop_failed\fR リソースを手動で停止させ、その状態を \fBOffline\fR にリセットする必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOffline\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループはノードまたはゾーンですでに停止しています。つまり、有効になっているそのグループのすべてのリソースに対して、停止メソッド (\fBMonitor_stop\fR、\fBStop\fR、\fBPostnet_stop\fR) がすでに正常に実行されています (どのメソッドであるかはリソースによって異なります)。さらに、リソースグループがノードまたはゾーンで最初に起動されるまでは、グループにこの状態が適用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループはノードまたはゾーン上ですでに起動しています。つまり、有効になっているそのグループのすべてのリソースに対して、起動メソッド (\fBPrenet_start\fR、\fBStart\fR、\fBMonitor_start\fR) がすでに正常に実行されています (どのメソッドであるかはリソースによって異なります)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline_faulted\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループは \fBPending_online\fR の状態でしたが、このノードまたはゾーンで起動が終わりました。しかし、1 つ以上のリソースが \fBStart_failed\fR リソース状態または \fBFaulted\fR 状態になりました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_offline\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループはノードまたはゾーン上で停止中です。有効になっているそのグループのリソースに対して、停止メソッド (\fBMonitor_stop\fR、\fBStop\fR、\fBPostnet_stop\fR) が実行されようとしています (どのメソッドであるかはリソースによって異なります)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_online\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループはノードまたはゾーン上で起動中です。有効になっているそのグループのリソースに対して、起動メソッド (\fBPrenet_start\fR、\fBStart\fR、\fBMonitor_start\fR) が実行されようとしています (どのメソッドであるかはリソースによって異なります)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_online_blocked\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
リソースグループは、完全な起動を行うことに失敗しました。これは、リソースグループの 1 つまたは複数のリソースが、ほかのリソースグループのリソースに対して強いリソース依存性があり、それが満たされていないためです。このようなリソースは \fBOffline\fR のままになります。リソース依存性が満たされると、リソースグループは自動的に \fBPending_online\fR 状態に戻ります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUnmanaged\fR\fR
.ad
.RS 36n
.rt  
新しく作成されたリソースグループの最初の状態や、過去には管理されていたリソースグループの状態。そのグループのリソースに対して \fBInit\fR メソッドがまだ実行されていないか、そのグループのリソースに対して \fBFini\fR メソッドがすでに実行されています。
.sp
このグループは RGM によって管理されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRG_system\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの \fBRG_system\fR プロパティーの値が \fBTRUE\fR の場合、そのリソースグループとそのリソースグループ内のリソースに関する特定の操作が制限されます。この制限は、重要なリソースグループやリソースを間違って変更または削除してしまうことを防ぐためにあります。clresource(1CL) と clresourcegroup(1CL) コマンドだけがこのプロパティーによって影響を受けます。scha_control(1HA) と scha_control(3HA) の操作には、影響を与えません。
.sp
リソースグループ (または、リソースグループ内のリソース) の制限された操作を実行する前に、最初にリソースグループの \fBRG_system\fR プロパティーを \fBFALSE\fRに設定する必要があります。クラスタサービスをサポートするリソースグループ (または、リソースグループ内のリソース) を変更または削除するときには注意してください。
.sp
次の表に、リソースグループの \fBRG_system\fR プロパティーが \fBTRUE\fR に設定されているときに制限される操作を示します。
.sp

.sp
.TS
tab();
cw(1.88i) cw(3.62i) 
lw(1.88i) lw(3.62i) 
.
操作例
_
リソースグループを削除する\fBclresourcegroup delete RG1\fR
T{
リソースグループプロパティーを編集する (\fBRG_system\fR を除く)
T}T{
\fBclresourcegroup set -p RG_description=... +\fR
T}
リソースグループへソースを追加するT{
\fBclresource create -g RG1 -t SUNW.nfs R1\fRリソースは作成後に有効な状態になり、リソース監視も有効になります。
T}
リソースグループからリソースを削除する\fBclresource delete R1\fR
T{
リソースグループに属するリソースのプロパティーを編集する
T}T{
\fBclresource set -g RG1 -t SUNW.nfs -p r_description="HA-NFS res" R1\fR
T}
リソースグループをオフラインに切り替える\fBclresourcegroup offline RG1\fR
リソースグループを管理する\fBclresourcegroup manage RG1\fR
リソースグループを管理しない\fBclresourcegroup unmanage RG1\fR
リソースを使用可能にする\fBclresource enable R1\fR
リソースの監視を有効にする\fBclresource monitor R1\fR
リソースを使用不可にする\fBclresource disable R1\fR
リソースの監視を無効にする\fBclresource unmonitor R1\fR
.TE

リソースグループの \fBRG_system\fR プロパティーの値が \fBTRUE\fR の場合、そのリソースグループで編集可能な唯一のプロパティーは \fBRG_system\fR プロパティー自身です。つまり、\fBRG_system\fR プロパティーの編集が制限されることはありません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBFALSE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBSuspend_automatic_recovery\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの自動復旧が中断されるかどうかを指定するブール値です。クラスタ管理者が自動復旧を再開するコマンドを明示的に実行するまで、中断されたリソースグループが自動的に再開またはフェイルオーバーされることは\fBありません\fR。オンラインかオフラインかにかかわらず、中断されたデータサービスは現在の状態のままです。指定したノードまたはゾーン上でリソースグループの状態を手作業で切り替えることもできます。また、リソースグループ内の個々のリソースも有効または無効にできます。
.sp
\fBSuspend_automatic_recovery\fR プロパティーに \fBTRUE\fR が設定されると、リソースグループの自動復旧は中断されます。このプロパティーに \fBFALSE\fR が設定されると、リソースグループの自動復旧が再開され、アクティブになります。
.sp
クラスタ管理者はこのプロパティーを直接設定しません。RGM は、クラスタ管理者がリソースグループの自動復旧を中断または再開したときに \fBSuspend_automatic_recovery\fR プロパティーの値を変更します。クラスタ管理者は、\fBclresourcegroup suspend\fR コマンドで自動復旧を中断します。クラスタ管理者は、\fBclresourcegroup resume\fR コマンドで自動復旧を再開します。\fBRG_system\fR プロパティーの設定にかかわらず、リソースグループは中断または再開できます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBFALSE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBprojects\fR(1)、clnode(1CL)、clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、scha_control(1HA)、\fBpoolbind\fR(1M)、\fBzonecfg\fR(1M)、scha_control(3HA)、\fBproject\fR(4)、property_attributes(5)、r_properties(5)、rt_properties(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Concepts Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster Data Services Planning and Administration Guide for Solaris OS』\fRの第 2 章\fI「Administering Data Service Resources」\fR\fI\fR、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones』\fR
